為什麽今天中國的水利專家們沒有一個人敢站出來說真話？

旅德中國水利專家王維洛

中共建政後，在70年的執政時閒中，陸續建了九萬多座大小水庫。但是，為什麼這些水壩卻並沒有起到預防洪水的作用。其實，原因很簡單，中共國修建的所有水壩的主要功能是灌溉，供水，發電，然後才是防洪，養魚以及發展旅遊行等等。供水以及發電意味著水庫中的蓄水越多越好，而如果要保障防洪，這就意味著水庫必須是空的。水庫的管理者在利益的誘惑下首先選擇多蓄水，之後，再按照天氣預報來調節水庫的蓄水量。但是如今的氣候異常以使天氣預報充滿變數，水庫管理者根本無法準確地預估水庫中的安全的蓄水量。這就導致許多水庫在突遭暴雨後為了保證水庫的安全而緊急地無預警地多次洩洪。從而使水壩下游的民眾加倍的遭受暴雨的危害。

除了水壩洩洪的原因之外，在中共囯的房地產高度開發地區，當地河的河墁地區，也就是原本不應該修建居民房的地區如今都修建了水景房或者歐式別墅等等，所以，受災最嚴重的地區都是原來的河流的河墁地段，但是，房地產開發是中國政府的一大經濟支柱。中國今天修建的住房已經可以滿足三十億以上的人口的居住，但是，中國的房地產開發卻依然欣欣向榮。中國過去有一首大家都家喻戶曉的歌曲，叫做一條大河波浪寬，這裡面關鍵詞就是這個「寬」，河流它需要寬敞的河床，河墁，需要它自己的空間，但是，今天中國的河流都見不到河墁了，它們都被開發商挪用來修建一本萬利的風景房。而水則是剛柔相兼的元素，水同小孩子一樣，也有發脾氣的時候。所以，一條大河波浪寬這首歌的旋律非常優美，但是歌詞裡面卻有許多病毒，比 如說，這裡面就有這麼一句，「讓那河流改變了模樣」，好好的一條河流，為什麼要去改變它的模樣，為什麼要把它圈起來，框起來，導致特大暴雨或者別的突發災情時河水泛濫成災。

但是這一系列問題在中國國內很少受到關注，受洪災危害的老百姓也往往被蒙在鼓裡，以為僅僅是由於暴雨，中國國內的媒體，尤其是中國的水利專家們在政治的高壓下，不敢觸碰事實真相地提醒整個社會関注這個問題的嚴重性。

中國的水利專家們在三峽問題上已經被黨上了痛心的一科：當初拒絕在三峽大壩可行性報告上簽字的人雖然都是十分優秀的科學家，但卻一直遭到打壓，至今不能功成名就，而那些簽字的人雖然在學術上造詣不高，但卻都成為科學院的院士了。所以，今天中共國的科學家沒有一個人膽敢站出來說真話，這就是為什麼南水北調工程最早推出時也沒有人反對，二期工程上馬還是沒有人反對。

因為冇

支那講真話會死架

因為佢哋唔想快死過三峽大壩下游果幾億人
都彎到S 形，可能中國發明左水之呼吸法呢

專家都喺假的

會變李文亮

支那阿特蘭提斯

科學家:求其啦又唔係我死

果班科學家咪又係condom

雜種咪係中國所有學科既專家，雜種話無事就無事㗎啦

講真話嘅都食晒藥白痴咗

或者咁講講，三峽真係出事，都未必由原有河道去，因為太窄分分鐘自創一條新路，簡稱改道

自古以來，黃河都改過幾次

可以講甚至誇張到長江之後直接連上珠江都得

站咩出來
水利專家走撚晒啦
明知水淹六億中國人仲留喺道托柒

一有事呢班專家全部比人吊起黎鞭

如果有幾億人受災，都應該唔少人死
到時除時又有温疫

因為水利學家去曬做官